Trong học máy, tối ưu hóa vẫn luôn là vấn đề quan trọng nhất trong hầu hết các bài toán. Cụ thể với bài toán phân loại, việc học của ANN chính là việc tối ưu bộ trọng số trên tập dữ liệu đầu vào để có được kết quả tốt ở tập dữ liệu thực nghiệm. Việc đánh giá hiệu quả của mạng ANN đã được học thông qua bộ dữ liệu thực nghiệm thay vì sử dụng chính bộ dữ liệu đào tạo sẽ giúp cho mô hình tránh khả năng học tủ (thuật ngữ gốc: overfit) và thể hiện mô hình mang tính tổng quát hơn. Dù vậy việc tối ưu hóa trong mô hình ANN vẫn là một vấn đề quan trọng bậc nhất. Trong chương này chúng ta sẽ trình bày các cách thức cơ bản trong việc huấn luyện ANN đồng thời giới thiệu về thuật toán tiến hóa trong huấn luyện mạng ANN. 

\section{Huấn luyện mạng nơ-ron dựa trên đạo hàm}
\label{sec:problem:derivative}
\input{chapters/problem/derivative}

\section{Huấn luyện mạng nơ-ron sử dụng thuật toán tiến hóa}
\label{sec:problem:ea}
\input{chapters/problem/problem}
